# 検定作成サービスについて #
---------------------------------
近年では個人の趣味趣向が多様化する中、様々な検定が生み出され、注目されています。
この検定作成サービスでは、プログラミングに関する深い知識が無くても時間を掛けず、簡単に検定サービスを作る事が出来ます。


#検定導入ステップ#
---------------------------------
###1. ソースをダウンロードしてください。
###2. "quizinfo.csv"と"quizdata.csv"を用意してください。  

* **quizinfo.csv**  
入力項目は「表示問題数,正答数,検定名」の3つです。

    * **表示問題数:**出題する問題数です。例えば、40問中10問を出題したいときには 10 と数字のみ半角で記入してください。csvに書かれている問題の中からランダムに10問抽出されます。

    * **正答数:**合格するために必要な正答数になります。10問中8問で合格とする場合は 8 と半角で記入してください。

    * **検定名:**検定の名前を記入してください。

  * **quizdata.csv**  
入力項目は「id,問題文,正解,選択肢1,選択肢2,選択肢3,解説」の7つです。

    * **id:**各問題に1から順に割り当ててください。
    * **問題文:**問題文になります。  
※ 選択肢は以下の項目、"正解"と"選択肢1~3"を合わせた4つになります。表示の際は毎回ランダムにA~Dに振り分けられます。

    * **正解:**選択肢はこの"正解"項目を含めた4つになります。ここには正しい選択肢(正答)を記入してください。
    * **選択肢1,選択肢2,選択肢3:**この1~3の選択肢には不正解の選択肢を入力してください。
    * **解説:**解答後、正解と共に表示されます。問題に対する回答や、もっと詳しくなるための豆知識等を記入してください。  

###3. 画像を用意してください。  

* **必要な画像は大きく4つのカテゴリに分けられます。**

* まず、トップページ等に表示されるデザインや検定の説明・紹介に使用される画像を用意してください。  

>**[PC用画像]**

>* tempale/images/top/ninteisyo.png  


>**[mobile用画像]**

>* tempale/images/mbile/sample.png

>* tempale/images/mbile/kokoroe.png  

  
>**[共通]**  

>* tempale/images/quiz/usecase.png


  * 次に、各問題ごとに1つずつ画像を用意してください。

    * tempale/images/quiz/q1.jpg  
    ※qO.jpg：Oに当たる番号はquizdata.csvのid番号と一致させてください。

  * 最後に、認定証の画像です。後にfunction.phpにおいて名前と合格者idが挿入されます。

    * tempale/ninteiSample.jpg

###4. 受験者が合格後、認定証希望者に送られるメールについて。  
合格者・管理者それぞれに送られるメールのfrom・to・bcc・ccにアドレスを記入してください。  
　　合格者:$from , $bcc , $cc  
　　管理者:$s_to , $s_from , $s_cc , $s_bcc
###5. OGP情報を記入してください。  
(OGPを入力すると、FacebookやTwitterなどのSNSでシェアされた際に、そのページのタイトルやURL、概要、サムネイルなどを表示してくれます。)  

<meta property="og:　" content="ここに記入してください" />  
　keywords  
　　検定に関するキーワードをカンマ区切りで記入してください。  
　　例：”日本酒検定, 会津, 会津日本酒検定”  
　og:description  
　　ウェブページの説明を記入してください。  
　author  
　　検定の作者を記入してください。  
　og:title  
　　ウェブページの名前記入してください。  
　og:type  
　　ウェブページが何のページであるか。  
　og:url  
　　ウェブページのURL記入してください。  
　og:image  
　　ウェブページのサムネイルを挿入してください。  
　og:site_name  
　　サイト名記入してください。  
　fb:admins"  
 　個人のFacebookアカウントとリンクさせることが出来ます。  
###6. service.php（認定証提示サービス）は、認定証提示によりサービスを受けられるお店のリストを挙げることが出来ます。必要に応じて適宜書き換えてご利用ください。  

# カスタマイズについて #
---------------------------------
**カスタマイズには以下の知識が必要になります。**  

背景やカラーなど、デザインの変更：css　（tempale/css/style.css）  
変数やidの変更：php , html  
ボタンクリックなどのイベントや動作：JavaScript  (tempale/js/script.js)